[ViuTV跟秋生飲食]星期一至五2300至2330 究竟食咗乜(2)

【此生必飲！酒鬼必睇！】
與世隔絕嘅酒莊 ，釀出嚟嘅葡萄酒當然係不得了😍
想知秋生同Ricky點樣飲到上晒癮？今晚11點，一齊睇吓佢哋幾時醉！
◎記得飽肚重溫《究竟食咗乜》：
#葡萄酒 #意大利 #究竟食咗乜 #WhatTheFood #WTF 黃秋生Anthony Perry Chef Ricky Cheung 大廚張錦祥

前post

留名

好！轉戰呢度

生抽讀英文正到

ricky啲comment再比返頭先陶大宇郭政鴻

生癬髀罅

生抽咁好記性

讀得好好聽 配埋鬼佬樣

shake beer

佢形容D味道好準確
你一聽就可以聯想到係咩味

Ricky 都唔差
知佢講Shakespeare先起碼

出口成文

生抽勁有記性

阿叔你仲似教父wo

生抽陣佬味

最後個shot莊主好型棍

聽晚講檸檬

檸檬酒好似好正

西西里檸檬呀

正
下集講LEMONCELLO

真係一集一個主題
咁咪幾好

呢個節目真係好好睇

哩套真係好撚好睇
每日都好ENJOY哩半個鐘

係
個資訊量啱啱好

我寧願佢出多幾集, 都唔好CUT到濕濕碎

真！至少認識好多野

勁好睇，每晚最期待真係會睇到好想去試下，最重要係有人介紹同教你欣賞

真正治遇

我想聽佢地再講多少少 d互動都好正

搞到有啲心郁郁想去意大利

lm

做到frd一定有共同興趣同學識

終於有番正常主題嘅po

點解唔搵Ricky 做埋前半個鐘主持呢，唔搵佢吹下水浪費左佢

老豆話Ricky D花恤衫好核突
好老土

先講完Juliet會唔會唔知

意大利佬真係好識嘆
集集都睇都流口水

無人帶既話去唔去到呢啲莊園幫襯？

睇完好想去意大利
但聽講意大利南部是咪比較危險

睇呢個節目真係覺得好享受

睇得好投入
識講既主持真係好勁

Ricky除左煮野叻，連講野都比一般主持好

人地已經拍過好多節目,電視常客黎

依幾年少左睇電視

張錦祥（英語：Ricky Kam-cheung Cheung），現任 Artisan De La Truffe Hong Kong顧問廚師。

Chef Ricky 曾任九龍塘浸會大學內鴻星集團Dinning Club 旗下餐廳 Bistro Bon 主廚，亦曾是 Le Mieux Bistro私房菜主廚及香港萬麗海景酒店Scala餐廳擔任總廚。

出生於飲食世家，以及小學畢業的張錦祥，他從學徒廚藝到現時總廚，因此對中西餐很有研究，包括法國菜便是其中之一，並且出任電視台、電台、雜誌等做嘉賓，主持人，撰寫食譜專欄等，例如《美女廚房》、《出得廳堂》、《煮吧！換咗我阿媽》、《煮角》、《小煮角》等。

睇得出佢做灑功課同埋滿肚墨水

同樣有一齊拍過viu嘅一瘦一肥比 ricky講野無咁串…

每一集都好好笑！

呢d時段播都癡撚線

餓撚死人

睇完呢套之後仲有

又黎了

king sir

佢做煮角已經好欣賞佢

成人情節

同香港有分別 ....

用個皮整酒

酸定甜

如果佢有份做辣伙頭就好

生抽擰哂頭

點解頂到

生秋怕酸

仲怕辣

食檸檬皮 咁教育電視嘅

冇字幕都唔知講乜

食橙皮

原來火山泥

聽講基本上畀人打荷包o既機會率有八成

駁樹

會唔會引起學意大利話o既潮流呢?

有部機去處理檸檬

屌啲意大利佬講到食真係好講究

呢個潮流太難跟

有個花名 歐洲支那

34%

個翻譯好正

檸檬酒咁簡單

追酒飲

生抽真係好鍾意飲

秋生好似好識酒

viva italia

呢隻LIMONCELLO好撚貴下

屌啲竹升妹真係好麻煩

愈睇愈悶

成日聽d人講西班牙/意大利 治安都麻麻
中

無線d人去晒viutv

Ricky出手

個cocktail

又加辣

咁勁咩都識整

呢碟好似好邪惡

欣賞VIU用返廣東話氈酒唔係D ON9跟台灣叫琴酒

幾錢支

碟小食幾正

意大利都好似賣緊15-17歐
香港烈酒稅100%
計埋運輸 如果有得賣300蚊一支都走唔甩
香港而家應該無得賣

Ricky真係幾charm

呢個酒莊好似幾有錢

幾百蚊間中飲下都ok

支支酒都要age幾年

barolo係意大利酒王
靚野好撚貴既

雖然我唔飲酒
但我覺得啲酒應該真係好正

法國酒值錢都係因為佢襟擺

嘩，陳年酒啊

如果講埋AMARO就正啦

第一次見

Same here

啲色好似細個飲嗰啲藥水咁

下集

聽日到咖啡

咖啡

又女

一模一樣

聽朝飲杯咖啡先

傳說中嘅陳年紅酒

頭先介紹嗰d 應該好貴下？

根本西歐治安一直都差
有fd試過法國住間宿舍比人打劫

Ricky癲到 中西都識煮 連調酒都玩埋

亞洲人去好蝕

咖啡正
我好咖啡多過酒

viutv開個煮食節目俾佢啦
望到cctvb個鼎爺都唔開胃，都上唔到大場面

why not both

呢D PUNCH/SANGRIA其實你切D新鮮生果
支酒唔好太垃圾 倒晒落去就得
無咩技巧

講實力
ricky全完屌打哂咁多集o既意國廚師/師傅

切肉果個都係勁人黎

煮角應該搬黎99台

viu有重播過

超好睇
Ricky好charm

睇佢哋兩個做節目好舒服

最好搵多個靚囡陪襯下

唔好，一陣搵條女出黎問d on9問題實破壞晒

真

想睇囡睇10點半算啦

你方佢地有粥食咩

條街勁靚

好嚮往

秋生

即係調轉？

即係叫Caffe可以扮意大利人

個客啲衣著好潮

好正

夠鐘瞓覺

幾好笑

一杯espresso企飲都要1歐

不過男人唔好飲太多

歐洲人咁hea 唔鐘意飲black coffee都正常

啲客係度影乜鳩
佢地識生抽咩

個早餐好好食

意大利人嘛

冇聽到
點解11點後唔會奶+咖啡嘅

影帝
拍過西片
The Mummy 3

甘神父

教煮野食

未食過茄牛通

Ricky都幾鐘意中式野

竟然聽得明啲意大利文

茄牛通

佢哋嘅文化係咁

個碗咁中式

for遊客定咩

好似幫新移民 不了

正呀
好想食

托賴 上年一個人去左北意 冇穿冇爛住hostel冇俾人偷野 個城市本來治安唔算好所以都有d驚
但去雪糕鋪個員工都好nice好detail咁介紹
個時等flixbus俾個呀叔搭訕但都好nice
全程冇感受過歧視所以對意大利印象好好
依家去應該就唔同講法了垃圾支那累哂全亞洲

生抽有野食就會

蘭芳園

個茄牛通好似好正

隻強

整完蛋撩耳仔

出名唔係佢嘛？

加三色豆

除左人品之外

本地人飲咖啡唔加奶
所以佢頭先話，11點後叫有奶咖啡嘅，都係遊客

thx

所有嘢都OK，除咗人品

應該講勝香園，中環蕃茄通出晒名

但依家日本人都遭殃

勝香園？
好似撈亂咗

通粉好正

時勢唔同ma，同佢係真.毛派嘅左翼
當年都幫好多其他弱勢社群嘅
不過咁tag佢幾fun
《千言萬語》入面生哥就係扮甘神父

秋生成日都偷食

蘭芳園垃圾來

其實唔明有咩特別 咪又係甘寶湯通粉

聖誕市集
諗起大埔嗰個

我就真心麻麻佢sor

夜景

行market

食過一次, 覺得無乜特別
可能我垃圾口

食過好普通 唔好食 重要坐得辛苦 屌

原來呢個係 勍 嘅寫法

未食過 淨係知好貴

今日頂帽又打左格仔

睇呢個節目覺得意大利好似魚米之鄉咁，農作物、魚類、肉類都好正。

生抽識做

個翻譯睇睇下幾似黃翠如

中環嗰堆鐵皮大牌檔都係咁，名大於實

根本呃遊客 但可能以前好好食啦

20歐咁貴

生抽背熟哂溝女對白

個麵包師傅幾型棍

唔係掛
製片高質過條魚好多喎
個內涵都贏哂

巴打大埔人?

面包值唔值咁貴呀

但有靚女

佢地意思即係都係香港夜景正D

好鍾意睇整麵包 好鬼吸引

唔係
所以我好羨慕佢地

其實個檸蜜脆脆仲特別啲

普通茶仔可能都好食過佢

個dough好似好正

翻譯女仔ig係咩 好高質

正常

檸蜜就特別啲啦

ricky真係好pro

廚師勁似識意大利話

個師傅都笑
piano piano

其實蘭芳園係得杯奶茶出名

去親係食個脆脆為主

呢樣一定

果然同香港嗰啲速食麵包係兩回事

呢個包好似好正

識外語扮得下

原來咁撚大個

隻手唔熱架咩

做得多慣

Ricky好鬼馬

叫乜9
猩猩咁 好好笑

好想食 雖然過咗聖誕

笑死

廚師隻手係唔同

新鮮食實好正

Ricky好可愛 食到好似食西瓜咁

做個麵包都咁麻煩

西瓜麵包

師傅又幾老實

first passion 係女人
笑死

第一passion係女人

哈哈！好笑

No woman no bread

no woman no bread

Ip man LOLLLL

IP Man

IP Man is me

IP man

Ham

咁快又一集

IP MAN

Italy 乜9都有公會

Corona諗起第二樣嘢

Parma ham ?

我真係聽過鬼佬叫佢IP Man

冠狀靚肉

頭盔係有po架
一陣晚吹大家可以移玉步去

上第一集果陣d鬼佬唔係咁叫咩

個提子麵包要咁多功夫

好正...意大利 芝士 pizza 意粉 紅酒 咖啡 都岩我口味

呢幾野幾好睇未追到live lm 先

因為以前個師傅做撚錯左

真係想試下有咩唔同

一次追晒佢啦

廿幾分鐘一次 好快手

冠狀靚肉要隔離處理
未來一年係關鍵(好似係

抽水抽到呢
咁啱廣告聽到

開始喇

埋位

rocky咁

豬肉分割師

火腿

把刀

人肉叉燒包

之前睇話拍到嘔

究竟日本人尊重三文魚多啲定意大利人尊重豬/牛多啲

好多國家都有保留呢D職人精神
係香港消失哂

一間肉枱開咗 300 年

西班牙人古惑

中國人打水入去

西班牙人很聰明

中國人仲叻

屌自己飲

會落酒

原來果杯係佢飲

屌..以為佢會加紅酒

口水？

無異味咁勁
香港d肉舖

都係
其實睇左咁多集啲意大利人都好尊重自己歷史/家業

點解人地可以KEEP住一直做

人手

hi all
I am back

華人一般唔想下一代咁辛苦

俾著香港...加租加到你汁

個翻譯真係好撚正 milf

好有內涵

人望高處，睇唔起人

香港求奇文化

好欣賞佢地咁尊重啲食物

要快，效率
睇飲食已經知

最尾張相係咪Alien黎

異形

同賣牛肉果個都係一樣, 尊重動物

最慘係求其得黎又做唔到特色

老母又去咗邊度威？

個感覺好flora 七八十代既香港人樣

二來新一代個個想揸筆
新加坡都係咁 d老店個個無仔肯接手

華人都係覺得萬般皆下品 唯有讀書高

其實有，但冇人 respect
風潮一過就收皮

之前睇apple果個有個講失傳中菜節目
D cfu成日都感嘆呢D要花時間花心機 所以冇人肯做

連茶記都同細個食 唔同味

最後比後人賣左間舖, 賣左個招牌比其他人

但佢整肉好似搞藝術咁
同我哋啲豬肉佬唔同層次

但其實有一技之長先搵得多

最尾張舊相老細劏嗰隻係咩野嚟
好撚恐怖

RICKY又出手

我覺得睇人
有D人係想自己仔女接班
但係有D就係自己想做但上代唔想

近排ricky好似成日出手

鯷魚肉餅

中西式都掂

但係無社會地位

而家梗係啦
以前識個字已經可以做好多野
家陣一街大學生但係社會嚴重向某D行業傾斜、上一代D老細又縮數，識字根本搵唔到食

意大利人好鍾意錫食物

好貴嘅咸魚肉餅

鬼叫生活咁難
其實真係樓價租金作怪
物價其實還好，大把人有閒錢去 trip

隻髀好肥美

注定

睇你諗法姐

Cls, 佢地自己掙到盡
班細既長期min pay

搵到錢 理鳩佢社會咩地位

冇錢 你社會地位好高又點

真係咩都有公會

秋生好好笑

ricky好勁

Corona

老母又無睇辣伙頭 live

原來 Parma Ham 係咁造，學到嘢

聞成年

好嚴謹, 唔怪得佢地D野賣咁貴

有原因

唔怪得知咁貴，咁鬼多工序

彩蛋好好笑

呢個鐘數睇真係好想食宵夜

羊腩煲

逐條check

佢應該係現場成日講依D無謂野

下集有狼跟

又乜鬼野廣告

出咗街呀

究竟呢個廣告咩事？
又一國一制又遍地開花又盛

咁都比播？

聽親都覺得好不安

仲有個版本係征服宇宙，不過極少見到，好似串緊全宇宙都係中國咁

終於一連追曬咁多集
除左Ricky同秋生做得好
我覺得個翻譯真係好好
又講得笑 講野嘅節奏同插入點拿捏得剛剛好
而且唔同食材嘅專業野都可以講到出黎
絕對加分不少

仲有5集就完

我都好欣賞嗰翻譯(好似叫林蔚文), 呢嗰節目咁好睇, 佢加秋生同Ricky 都功不可沒

仲幾有氣質 很好

好鐘意聽佢講意大利文, 搞到我都想去學

翻譯時刻個切入點真係好好
中間唔會有好多尷尬 deadair位
同埋佢翻譯嘅能力應該好強 好多時秋生Ricky講嘅笑點
佢都可以翻譯到義大利人都會笑
雖然語言唔同但係靠佢link曬兩邊帶動氣氛
唔會好似其他節目咁翻譯搞到一問一答好死板

BTW 之前阿蘇個節目真係VIUTV最垃圾節目沒有之一
乜Q都鬧一餐

意大利依家奶晒野, 開始封城

阿蘇個格係咁
辛苦哂喇soko san

好想佢地有season 2 啊

但我第一眼睇到佢
真係以為佢係蘭茜

有商人去完支那返意大利

佢其實唔止翻譯
好似監製定導演嚟
D景點佢搵返嚟
根本個節目係佢LEAD住

製片

想問下秋生頂黑洋紫荊帽邊到有得買？

咁叻

諗起杜汶澤早幾日嘅pizza義大利佬
係咁屌義大利政府親中 啲意L又藍又紅

哇屌

Ricky用華為手機

第四集 10:40，14:03

意大利排華中 遲少少都拍唔成

新型冠狀病毒（又稱「武漢肺炎」）持續肆虐，這段時間，很多市民因為停課或留家工作減少外出，消費市道疲弱，免費娛樂反而再受注目，無綫電視翡翠台的黃金時段收視急升，《愛‧回家之開心速遞》於2月初（2月3日至2月9日）率先再現「三字頭」，曾高見31.7點（2月3日播出的第775集），而「金牌監製」梅小青退休前最後一擊、重頭劇《法證先鋒IV》，2月17日首播當晚亦錄得33點超高收視，打破《衝上雲霄II》（2013）保持八年的紀錄，一洗去年「反修例運動」爆發後、網民發起罷睇而掀起的收視頹風。

至於素來甚少對外公布收視成績的ViuTV，近期亦因為疫情而直接受惠，據內部消息指，過去兩星期，周一至周五晚上10時半至11時半，兩個自製綜藝節目：由賀志良監製的《辣伙頭》，以及由吳繼業監製的《究竟食咗乜》都持續獲得不俗迴響，平均收視至少超過兩點，上星期四（20/2）播出的《究竟食咗乜》，更攀升至最高3.5點，成為全台收視冠軍，大約有22.8萬人收看，拍得住去年12月15日晚上舉行的《全民造星II總決賽》。當晚8時半至晚上11時，平均收視介乎3點至3.2點，最高更有3.6點，即最多有23.4萬人收看直播，留意上述數字並不包括網上平台瀏覽人數。

2300播都可以收視冠軍
究竟係呢套真係太好睇咁多人睇
定係其他節目真係唔多吸引少人睇呢
不過喺viutv網呢套其實都係最多人睇

btw cctvb收視都升咗
viutv幾時先可以收視拍得住cctvb

cctvb D數字聽完就算啦 可能同中國相反 報大十倍

最後5集

揸奶？

繼續流住口水睇

渣奶奶

師傅對手

個境好靚

都唔係，因為食飯時間好多人都係愛回家直落睇
係到十半佢到做完劇之後先至可能有人轉台，雖然都有唔會轉的

Franco

我就係..食住飯腳睇愛回家

我多數都係上網睇而唔係睇電視

viu廣告多咗

Ricky好享受揸奶

咁馴既
就咁企喺到比人揸

想揸

好似揸lin咁

羊奶芝士

正

我老豆老母咪係呢種
如果唔係我主動轉
佢哋會keep住開住cctvb
even佢哋未必真係睇啲節目

大約一年前開始 東張有講過 佢個收視係誇平台咁計

好似好好玩

因住佢地頂你JJ

好乖

渣完都唔記得

牧羊犬終於做返牧羊犬既工作

好鍾意聽林紋蔚講意大利文

原來都係得 2, 3 點﹐亞視 level
但明明都係好高質嘅節目，唉......

而家CCTVB人做佢又做，跟風 10:30 開節目講疫情，用是非精嚟鬥 Double S 佢哋

秋生係度影相

Double S無論樣貌同身材都贏曬

應該好多人都係網上睇直播

好困身

有狼

果D點數都係打J用既姐
好明顯viu多左好多廣告啦

女主人錫隻狗

有狼群

如果無睇開辣伙頭, 其實學是學非吸引D

唔驚狼？反而狼驚人？

女主人真身可能係肉販

真係覺得好勁
連啲專業嘅字眼都識
都唔知要學幾耐先可以去到呢種程度

秋生識野

狼好似正常情況下唔會攻擊人
佢地攻擊羊都係為左食

即時傳譯唔係咁易

應該係果度生活既人

佢好似本身喺嗰度讀美食科技（？）
然後再留喺意大利做製片
不過真係好撚勁

咁我諗viu網上重播數應該都唔差

啲羊真係好得意

cctvb個收視好撚on9 不嬲唔信

認同
由其是十半至十一半呢段 廣告時間明顯長左

99台 0930-1130 拉長黎做就好好多

cctvb得嗰幾百戶做sample 信佢就奇

好好睇女主持好專業 Rickey有時會落手煮d野睇見都想食 秋生成日負責派膠又好笑

真心覺得viuTV好有心做
佢d節目又高質
姨家都會8點半睇到11點半
由個套韓劇睇到有prince joyce嘅性感中環之後睇向西聞記再睇煮嘢食 再睇wtf
感覺好滿足

同啲羊感情咁好但最後都要食佢地

仲有大陸人點播果D 真係信佢果個都on9

埋嚟睇埋嚟玩咁似do姐去旅行
係變觀眾答問題咁解

Ricky又煮好西

羊腩煲？

韓劇冇睇
prince joyce開始到12點都唔錯

想知美國d收視率點計 應該最準

Ricky又係整中菜

羊懶煲

ricky 其實都幾好笑

屌那媽 仲要燒柴

最好食

屌呢d先係影煮野食
頭先嗰套搓完個皮就上菜都唔知做乜9

好似好正

套韓劇睇左幾集真係麻麻地 依家都係9點半開始睇到11點半 星期三四睇埋晚吹先熄電視

我都覺，不過期待賤剛個旅行團

導演功力問題

預告有條女灰色頭髮我成日睇左喺大塊田

一睇0000有暗殺教室呀

Shirley

其實係剪接問題
嗰套半個鐘真係唔夠用

個女主人個樣

頭先個套擺明要一粒鐘啦 睇黎係個個監制唔夠牙力

嘩屌

辣伙頭IDEA好既
執行起上黎錯晒

屌我d口水

女主人: >>>>

佢喺呢套嘢整中菜好似仲多過西菜
但明明佢係西廚嚟

個女人好似想食埋Ricky咁

一講MEDIUM意粉婆個樣即刻黑面

羊可以五成熟???

可能拍得耐班底日日食西餐頂唔順

應該得啩

屌見到個燒羊就好想食

但係d牧羊狗咁似唐狗

用鼓油根本嘥曬

點解

白飯呢

個女人算比面

不過睇落都幾好食

腐乳都有

可以

腐乳都帶埋去

屌羊

正呀

失身比女主人

好撚想食羊懶煲呀

究竟ricky帶咗幾多私伙嘢去

仲有Yoshi同Hailey
齊晒viutv啲正女artistes咁滯

唔係 佢中西都識 之前睇問佢話鐘意中菜多D
睇完呢個節目我信了

腐乳都帶埋去...

Ricky係咁呻吟

呢段9up

好食到叫春

你指左一娟姐？

林鄭

鬼佬羊架都唔洗全熟

Lamb Cheng

lamb cheng

即係lmao

Lam Cheng

真係好痴線
差唔多集集都整嘢食

Lamb cheng

RICKY都CARRY到D咁花既衫

係咪得我覺得個阿叔係渣流攤

笑到仆街

應該係
佢預告入面有個shot好撚似大塊田
都可能係我面盲嘅
利申睇prince joyce嗰陣完全分唔到雨僑同賤拿

邊帶到咁多料去
正常羊腩煲多好多香料既

屌生抽

下一集

仲愛回家
本來都集集追 但helen姐撐警之後一集都冇睇過

who

9up功力

大小姐好似都係藍?

我覺得最正都係pizza個集個Margarita有衝動想飛去食

限米煮限飯喎

VIU後製又HI左草

屌 原來唔係淨係得我一個覺得雨僑同jeana似樣

秋生應該成日睇動物紀錄片

Jeana 淫好多喎

拍到意大利好撚吸引

我喺嗰個post有reply到終於有人同我一樣搞亂佢兩個
成撚日以為雨僑一腳踏兩船仲搞埋孫耀威...

仲撐警
一早由hktv 時代就冇再睇cctvb

嗰集個pizza同有個早餐餅都好似好撚正

最唔吸引係聖誕蛋糕

捧得大小姐上天 都可以踩返佢落黎

但個集個Napoli夜景靚到

意大利D料正 簡簡單單一個pizza幾隻料已經好fresh好好食

仲有個炸pizza食到秋生去偷埋隔離枱個份

agger

諗起佢地話唔可以加菠蘿
搵日去yellopenrice上環間pizza試下佢個芝士蘋果pizza先

用普通超市整意粉都好好食
佢地果邊用新鮮靚料肯定再正D

好多都係中西雙修，以前讀vtc西廚，個阿sir又係中廚好勁

下星期做金剛+幾條女

律師....

7年就米芝連3星

今晚講菜園

感覺幾正
上次同班c9
今次終於

hailey

真係可樂味架？

又有律師

林紋蔚好撚正

點解D菜可以有唔同味

原來香草可以咁多味

知性美

食草諗起木村之前套劇

呢間嘢賺死

好有神農氏feel

覺得好得意 平時睇D訪問
留意到 中菜出身果D會好鐘意西式野
西菜出身果D又會鐘意中式野多D

我都想知...

嘗百草咩

好想食

啲沙律真係唔使加醬汁都夠晒味

屌 靚撚到…

似植物多過食物

拔毛

男人老狗都覺得好靚

好似成紮花咁

呢個擺盤好靚

價錢都好正

幾錢???

食曬人哋個碟

呢碟野靚到痴線
令我諗起Charles Michel

唔想食...太靚

扮蝴蝶飛

做多咗啦…

啲effect

做咩唔食自己嗰盤

我都諗起牛食草

太靚唔捨得去破壞

屌原來嗰隻唔係筷子
成把眉鉗咁樣

佢好似一直食ricky嗰兜

好想知一盤要幾錢

睇睇下食草又一節

需要好靜咁食野

但係一路食一路講

沈殷怡

所以唔明點解唔食自己嗰盤
以為佢唔鍾意食啦 又唔係喎

懷疑生抽靜唔到

果然做任何事做到極致就係藝術

煮食其實黎黎去去都係果D技巧
煮得好一樣就易掌握其他

佢自己嗰兜都冇郁過

完半節之前先郁自己果盤

Ricky 破壞左盤野....所以佢不斷食

但佢覺得太靚又唔捨得破壞

貓

貓貓

呢節廣告好似咁短嘅

頭先間餐廳剩係食菜

推廣下先

食菜都食到米芝連3 星 ....

酸到

太極端

25年

25年嗰個咪勁酸…

廿幾年一枝醋

好濃

之前電視播睇過一陣
仲唔到生抽王都幾吹得

其他歐洲國家有冇意大利咁多傳統野?

醋無咗醋嘅性格

嘟左

醋不是醋

個樣諗起川貝枇杷膏

薯條配枝咁貴嘅醋…

用25年既醋點薯條會唔會太串

生抽好為食

食大閘蟹用呢隻醋得唔得

65 years

如果火燭咪仆街

點解要用細細個嘅桶

感覺嘥咗啲醋

未必 25年入口應該會好舒服
新醋先會入口嗆
陳醋會濃+層次豐富

防蒸發？

佢地既生活態度

全個歐洲好似淨係得意大利人識食
其他都幾垃圾

又公會

醋係味有公會

又要認證

意大利乜春都有公會

好專業

仲有法國

公會國家

咩都有公會

咕嚕花

因為佢地對佢地product好執著

好難想像咕嚕味既花

整醋都好pro respect

意大利咁多嘢閒閒地幾十年

真！

Viutv啲飲食節目真係豐富過CCTVB好多
唔會淨係話雞有雞味

法國佬食餐飯都食幾粒鐘呀

聽聞意大利橄欖樹有怪病入侵 政府要斬晒佢

搣曬啲草食

30分鐘唔夠喉

劏豬劏牛嘅都好有品味，又講動物權益

一開始究竟啲人點知擺幾十年會係靚嘢

呢套30分鐘反而岩岩好

強烈要求viutv開多緝俾佢地
好好睇

啲主持好識野 好尊重食物
個態度好好
睇得出真係好鍾意食
特別係Ricky 好欣賞佢咩都敢試 個人又humble
CCTVB啲濕鳩藝人一世都做唔到呢種飲食態度
淨係日日係度鳩笑
一啲都唔尊重 又冇禮貌

佢地真係豬肉牛肉切割師

法國啲紅酒
德國啲啤酒
都係有類似啲standard/工會野 不過有無咁多咁嚴就唔知

依家就話有機器, 以前D人唔知點控制濕度

完全係 fine dining 同大排檔嘅分別

所以咪要分唔同年份出產

睇返D典故 好多時都係意外
後尾D人諗點改進先會+依家D控制濕度溫度xxxx

絕對同意
仲要加時

下輯可以去吓其他歐洲地方
好想了解多啲歐洲嘅飲食文化

法國D紅酒 白蘭地一樣有分晒邊到出先可以當係果種酒

睇完意大利同法國，你就覺得其他地方無咩特別

唔想咁快完

擺左咁耐真係會變壞食死人, 應該都失敗過好多次先會到依家咁成功

之後可以去澳洲

仲有3集

係，呢個節目好似一啲日本綜藝咁
用電視俾觀眾開眼界

醋黎講 唔接觸空氣既話其實冇問題
冇記錯因為醋酸有好強既抑菌能力

真係好好睇
同埋好欣賞佢地真係去原產地
even可能只係個鄉下小城
你俾cctvb拍可能只係坐係一間米蘭嘅餐廳然後吹奏碟餸d材料係naples空運去 有幾巴閉同幾貴咁 然後再聽d主持搞d冇人想笑嘅gag

好羨慕 食野係食食材原味呢種體驗 係香港要俾幾倍錢先有

可能一世都唔會去到依D地方

學到嘢

都要佢地搵到個咁熟當地食材既人先得
amy 都好犀利, 專有名詞都好熟

呢D就依家D人諗出黎既方法
上面講緊當年D人點諗到擺幾十年會正

睇過咁多香港既旅遊節目，真係好少好似呢套咁詳盡介紹一個國家既食材同製法，睇到個人好想去食野。

有嘅 不過係講支那食物

N年前亞視

支持
去下法國西班牙

最重要係主持講得自然 舒服
TVB個D跟稿講 屌
師傅個look有D基基地

製片識唔識西班牙文

鍾意呢個節目嘅就一定要睇返"煮角”
每集有特定主題食物,又會介紹菜式出處歷史等, 加埋有好多集,我覺得中後d集數最好睇

間唔時都聽到有必必聲
係咪講粗口消音

呢個好睇

由Now TV時追開
宜家ViuTV少咗Gabriel好可惜

去法國啦
RICKY好似學過廚

開始

準備好就....

姦爛sue

橄欖樹

橄欖油

我叫佢做咁撚油

橄欖油又有冇公會?

又有得品

要求開多輯
加長到一個鐘

可以揾第二個識嘅
相信容易過搵識意大利文嘅

實有

秋生成日爆粗

飲油

益咗嘅魚油

腥？

每次飲幾多

植物油應該唔緊要嘅

我唔完全識哂mon啲英文

品油

兩條友嘈到

我都係

其他人冇出聲

原來做過車房

波台飲油

勁多野講

正常sensory test係唔出得聲

蕃茄藤係咩味…

即諗起頭D

人地分曬隔間獨立測試，佢地就吹水

覺得自己好廢

仲要解釋

全錯

又嘟

唔緊要我都好多唔識

totally don't understand

And you can fxuk off back to hongkong right now

1986年咁老

same

秋生隔離個女仔係咪聽到笑咗

屌你秋生又亂up

夾頭髮

夾頭髮果隻

梳頭咁

直髮夾

27000棵樹

生抽咁暴力

全人手..

夾頭髮 梳頭髮

Ricky

想知生食係咩味

生食

哈。生食

字幕“ 全是髮廊的工具”

Taste very nice

Ricky
真係好欣賞佢咩都敢試 咩都敢放落口

橄欖樹依邊好似個個都識英文

要做生意嘛

應該好酸好澀

d厨師好似好多都係咁
咩都擺落口試
咩都拎來聞

但係製片就唔見咗

女主人好似幾大波

神農氏

諗起之前石原聰美去希臘俾人呃食生橄欖個樣

人妻實有番咁上下

碗仔翅公仔面以前慈雲山有間有得食！！

睇到肚餓

睇到好想食pizza 又係諗起呢間

屌 等陣空肚講宵夜

11點半繼續播飲食節目

而家先發現佢地扮食神

睇石原 識D野wo

gogogo

唔敢睇

車仔麵 屌佢

呢幾個禮拜三都係咁
十點半直落到十二點

表情管理失敗

超鍾意佢

【究竟食咗乜】製片Amy至係隱世高人 意大利開餐廳米芝蓮勁推介
由黃秋生、名廚張錦祥（Ricky）主持的ViuTV節目《究竟食咗乜》深受觀眾歡迎，長期高居官方平台「最多人睇」的榜首，非常犀利。除了兩人的生鬼互動，觀眾亦好期待他們每晚介紹的意大利美食，包括拿坡里傳統薄餅Margherita、水牛芝士和聖誕傳統蛋糕Panettone等，樣樣都令人眼界大開。到底點樣搵到這些「隱世美食」？原來經常在熒幕亮相的製片兼導遊兼翻譯林紋蔚（Amy）便是最大功臣，而且她比大家想像中更加有料，因為她是米芝蓮級大廚。
2006年，本身是電視台飲食記者的Amy毅然離開香港到意大利深造廚藝，在食材科技大學攻讀傳理碩士課程。表現優秀的她更成為了助教，不時帶學生出外考察，研究各地的菜式。2010年，她與意大利老公Corrado在小鎮蘇扎拉（Suzzara），將一間百年古宅修葺成一間能夠同時招待25位客人的餐廳。擅長意大利菜的她後來贏得多項推介，包括米芝蓮的「必比登推介」，大讚其餐廳性價比高，「味道正宗、菜式時令，食材仲係用本地貨」，而餐廳去到今年仍然榜上有名，非常犀利。到底佢餐廳有咩值得一食？根據米芝蓮的官方網站顯示，Ravioli cinesi al vapore（中式蒸餃）、Cotechino casalino con contorno（自製肉腸小菜）和Crema di mango（芒果奶油）均是推介菜式。
FROM hk01
原來咁勁

巴打住黃大仙？

細個響嗰頭讀書

好勁

搵佢嚟拍簡直係perfecto

想知佢地係咪冇稿即場爆肚

今集冇翻譯嘅???

流利廣東話 意大利文 英文

好羨慕

古宅

有女友

still young

You have a lot to learn

老豆有GF

原來 amy 咁勁, 超出大家想像好多
之前睇post 都係話佢係意大利讀書, 原來咁勁

生抽撚細路

唔怪得識咁多專有名詞

可能係Gfssss

唔怪得佢可以傳譯得咁得專業 terms
咁有料做節目顧問，唔怪得令我哋大開眼界
希望 ViuTV 拍多啲呢種知識娛樂並重嘅節目
TVB 啲口腔期、無營養飲食節目我哋收夠喇

如果員工識著個太子女/太子

應該好似胡慧沖咁 自己拍D節目比viutv播 長造長有

好多油

洗唔洗咁多

落咁多油

你地要嘅製片出現了

Amy旁述

一件多士落咁多油

食油

90幾歲仲咁精靈

健康油

依家肺炎咁大鑊, 希望婆婆留係屋企唔好出去

好欣賞意大利人對食物嘅堅持同尊重

食得多新鮮橄欖油呢種超級食物

都係一條路
外國電視台 / Netflix 都係咁啦，自己做製作之餘，亦會作為一個平台俾各 content provider 嘅好節目嚟播

我老母都好精靈

秋生成日都好為食咁

200歲既樹祈禱

松露

下集松露

如果維基冇執左hktv
其實真係可以自己拍劇賣比netflix/其他平台
佢d出品真係好唔錯

咁猛料原來

你老母50幾歲咋
點比

佢嗰邊唔似大城市
婆婆應該多喺空曠地方嘅

其實香港都應該試多啲咁
所謂嘅“製播分家”

維基依家都可以gp返班友淨係拍劇 之後賣比viu播

仲講緊佢老母

聽晚點忍

香港 要做起先養到咁多人

製播分家真係有得搞
又可以比多d演員有戲做
唔係編劇寫出來嘅劇本會更加有新鮮感
長遠仲可以輸出文化
好似向西聞記嗰d幾有本土特色

講起wiki就覺得可惜
其實佢當初唔放棄嘅話
做到好似香港嘅netflix咁都有可能

而家應該要重頭嚟過比較難

佢好似都賣哂d架生？

係，維基其實可以做 content provider
供劇俾 ViuTV / 開電視 / Netflix / HMVOD ...
咁先有得同 (暫時仲係) 戲劇最強的 CCTVB 爭

agger
viu d製作始終差咁d
清談節目係幾新奇嘅
但要吸引大眾始終要有d高質嘅劇集

好似搵到amy ig

咁可惜

製片咁勁

杜如風咪玩呢招

真係好鍾意煮野食

衝三小都好似係

唔怪得有事意大利人講左好少野 但個translator可以講咁多野details出尼
原來係大廚

好似好耐冇更新

好似係佢間餐廳

唔知可唔可以爆po開3呢

白松露 好想知新鮮既係咩味

白松露

得返2集
應該有啲難

諗起小丸子某一集

啲女幾靚

環境勁似美食展

牛肝菌整意粉好撚正

成日出街食意粉 都有牛肝菌

每集都會搵到個食物既工會

反而我覺得佢有個人特色，幾欣賞
花花恤

高級嘅意大利美食展

Ricky會唔會係度入番啲貨呢

幾百蚊一粒

混吉都唔驚

有無人可以話我知點解呢幾集唔見左翻譯女神嘅
無左佢好似爭D 野咁

無點出鏡者

聽日好似係專講佢
但我睇唔到

Budget唔夠

可能唔洗翻譯就唔出鏡

巴打呢到都見到你

一粒都幾百蚊點買

viutv都幾勁可以搵到佢

我viutv fan打手嚟
基本每個po都可以見到我

用狗搵好過用豬

冇毛嘅隻狗

又出黎了

Amy

之前睇節目好似話豬搵松露仲勁過狗

仲請唔請松露獵犬 我都ok架

有法例咁癲

見到佢啦

意大利周地都有松露架咩
平時係邊度搵開

有了

大佬...點樣慢慢黎 ！搵到一粒有獎勵

你搵得太慢啦

狗餅換松露 抵到爛

齌搵 冇得偷食嫁

係 但聽聞話d豬有時會食埋

有狗餅

唔怪得要養狗！鬥快搵

岩岩google左 各有好處

做賊咁

屌奶星秘密基地

寶物唔外流

掛住睇鄺神live唔記得睇呢個

d動物真係好多集都痴秋生

女>>>>>>松露

始終因為太值錢

請狗女咋
你地慳啲啦

生抽掛住撚狗

viutv 員工巴, 麻煩你同貴公司講, 呢個節目拍得好好啊, 我因為呢個節目學多左野

強烈建議原班人馬開season 2啦

求春期

自己就咁上山搵就有?

到左凌晨去是但一個後山就搵到？

老母又出街威, 唔得閒睇 live

開定post都得啦

佢地好似有mon po
我呢個fan係冇錢架
膠巴唔知

邊係又…

咁益金剛

大粒到

生抽wa得好誇張 應該真係好香

唔洗煮啦
就咁索就得

想當年拍住小儀

淨係用牛骨搽麵包

少少牛油

咁叫少少

咁大粒成千蚊..

好串

搽面包

食你一舊肉都比千令2千蚊

兩個d對話好正

又9up

個肚腩

小小牛油

屌你 乜鳩都少少

鬼佬好鐘意牛骨髓搽麵包

舊麵包咁細舊

好貴既多士

嘩.鵝肝多士食得多想試呢個

好食到要屌人老母

哇 我x你老x

真心其實ricky 煮野好睇過肥媽同頂爺喎, 再拍埋秋生, 佢地d 交流好搞笑

原來好多人

食得多…
巴打rich

原來後面咁多人

Wa~~~屌你老母

肥媽靠德國寶

整港式了

焗豬

Amy 會唔會出手煮埋一份
好想睇

Amy幾索

RICKY煮食勁D定AMY勁D呢

邊度係鐘意食姐

咁嗰兜野係就咁食???

幾大波

Ricky 係職業
其餘兩個唔係

屌ricky煮野食完勝肥媽頂爺啦

大廚

意大利米原來一盒盒㗎

rich
成日食
淨係做intern食過一次
同事請

好有氣質

好大舊牛油

係囉 Ricky真係專業

唔好食咁多...好撚肥

無得比 普通人嚟

係少少姐, 唔係大舊

ricky 係有料得黎唔會扮哂野, 唔似得隔離台嗰D識少少就當自己係廚神, 扮L 哂野

好想食呀

系 我仲以為意大利米得aboreo呢一種

仲要整把克左自己名既刀